% For page mirroring
\newgeometry{left=3cm,right=1.5cm,top=2.0cm,bottom=2.0cm,twoside}
    \begin{center}
      Министерство образования Республики Беларусь\\[1em]
      Учреждение образования\\
      БЕЛОРУССКИЙ ГОСУДАРСТВЕННЫЙ УНИВЕРСИТЕТ \\
      ИНФОРМАТИКИ И РАДИОЭЛЕКТРОНИКИ\\[1em]
    \end{center}

    \begin{center}
      Кафедра электронных вычислительных машин
    \end{center}

    \begin{flushright}
      \begin{minipage}{0.4\textwidth}
        \MakeUppercase{Утверждаю}\\
        Заведующий кафедрой ЭВМ\\
        \underline{\hspace*{2.2cm}} \headOfDepartmentShort \\
        <<\underline{\hspace*{1cm}}>> \underline{\hspace*{2.5cm}} \targetYear\ г.
      \end{minipage}\\[1em]
    \end{flushright}

    \begin{center}
      \textbf{ЗАДАНИЕ}\\
      \textbf{на дипломный проект}\\[1em]
    \end{center}

    \noindent
    Обучающемуся: \studentFullTask \\
    Курс: 4 \hspace*{2ex} Учебная группа: 050503 \\
    Специальность: 40 02 01 <<Вычислительные машины, системы и сети>>

    \vspace{1em}
    \noindent
    Тема дипломного проекта: \taskNameFull

    \vspace{1em}
    \noindent
    Утверждена ректором БГУИР \uniDecreeDate приказ \textnumero \ \uniDecreeNumber.

    \vspace{1em}
    \noindent
    Исходные данные к дипломному проекту:
    \begin{enumerate_numx}
      \item Среда разработки: Microsoft Visual Studio Code, Xilinx Vitis.
      \item Языки программи рования: С.
      \item Среда исполнения: Xilinx Microblaze MCU.
      \item Периферийные устройства: STM32 LSM6DSO, MEMSIC MMC5633NJL.
    \end{enumerate_numx}

    \vspace{1em}
    \noindent
    Перечень подлежащих разработке вопросов или краткое содержание расчетно-пояснительной записки:

    \indent Введение. 1. Обзор литературы. 2. Системное проектирование.
        3. Функциональное проектирование. 4. Разработка программных модулей.
        5. Программа и методика испытаний. 6. Руководство пользователя.
        7. \economicalPartName. Заключение. Список использованных источников. Приложения.

    \vspace{1em}
    \noindent
    Перечень графического материала (с точным указанием обязательных чертежей и графиков):

    \indent 1. Вводный плакат. Плакат. 2. \taskNameFull. Схема структурная.
    3. \taskNameFull. Схема данных. 4. \taskNameFull. Диаграмма последовательности.
    5. \taskNameFull. Схема программы. 6. Заключительный плакат. Плакат.

    \vspace{1em}
    \noindent
    Консультанты по дипломному проектированию (с указанием разделов, по которым они консультируют):\\
    \begin{tabular}{ @{}b{0.45\textwidth}b{0.30\textwidth}b{0.25\textwidth} }
      Консультант по дипломному проектированию: & \underline{\hspace*{4.75cm}} & \diplomaDepartmentTutorShort
    \end{tabular}

    \vspace{1em}
    \noindent
    Содержание задания по экономической части: <<\economicalPartName>>.\\
    \begin{tabular}{ @{}b{0.45\textwidth}b{0.30\textwidth}b{0.25\textwidth} }
      Консультант по технико-экономическому обоснованию: & \underline{\hspace*{4.75cm}} & \diplomaEconomyTutorShort
    \end{tabular}

    \vspace{1em}
    \noindent
    Примерный календарный график выполнения дипломного проекта:\\
    \begin{tabular}
                {| >{\raggedright}m{0.448\textwidth}
                | >{\centering}m{0.10\textwidth}
                | >{\centering}m{0.17\textwidth}
                | >{\centering\arraybackslash}m{0.17\textwidth}|}
      \hline
        \centering Наименование этапов дипломного проекта
      & Объем этапа, $ \% $ & Срок выполнения этапа & Примечания \\
      \hline
      Подбор и изучение литературы. Сравнение аналогов. Уточнение задания на ДП & 10 & 25.03 – 30.03 & \\ \hline
      Структурное проектирование & 15 & 30.03 – 08.04 & \\ \hline
      Функциональное проектирование & 25 & 08.04 – 24.04 & \\ \hline
      Принципиальное проектирование & 20 & 24.04 – 08.05 & \\ \hline
      Программа и методика испытаний & 10 & 08.05 – 15.05 & \\ \hline
      Расчет экономической эффективности & 5 & 15.05 – 20.05 & \\ \hline
      Оформление пояснительной записки & 10 & 20.05 – 30.05 & \\ \hline
    \end{tabular}


    \vspace{1em}
    \noindent
    Дата выдачи задания: \taskStartDate\\
    Срок сдачи законченного дипломного проекта: \taskFinishDate

    \vspace{1em}
    \noindent
    % @{} for left margin removing in tabular
    \begin{tabular}{ @{}p{0.45\textwidth}p{0.30\textwidth}p{0.25\textwidth} }
      Руководитель дипломного проекта & \underline{\hspace*{4.75cm}} & \diplomaTutorShort \\
      && \\
      Подпись обучающегося & \underline{\hspace*{4.75cm}} &
    \end{tabular}


    \noindent
    Дата: \taskStartDate

  \newpage

\restoregeometry
